{
    "question": "sebuah ganya 15 N di kerjakan pada benda bermassa\u00a0m.\u00a0benda bergerak dalam garis lurus, dengan kelajuan yang bertambah 10\u00a0m/s\u00a0setiap 2\u00a0s. hitung massa\u00a0m.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "F = 15 N<br>a = 5m/s^2<br>F =m.a<br>m = F/a = 15/5 = 3 kg :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gelombang-elektromagnetik-yang-memiliki-energi-foton-paling-besa-917",
            "question": "Gelombang elektromagnetik\u00a0yang memiliki energi foton paling besar adalah....    A. Sinar - X\r\nB. Cahaya Merah\r\nC. Cahaya Ungu\r\nD. Gelombang Radio\r\nE. Sinar Gamma",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c sinar ungu<br>karena memiliki f terbesar dan panjang gelombang terpendek",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-gaya-menyinggungtepi-silinder-pejal-homogen-yang-massanya-932",
            "question": "Suatu gaya menyinggungtepi silinder pejal homogen, yang massanya 200 gram. jari - jari 50 cm, akibat gaya tersebut silinder memiliki percepatan 4rad/s2, nilai gaya momen silinder sebesar...    A.0,1 b. 0,2 c.0,3 d.0,4 e. 0,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : m = 200 g = 0,2 kg <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 r = 50 cm = 0,5 m <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03b1 = 4 rad/s2 <br>Dit : \u03c3 = ...?<br>Jwb : <br>silinder pejal ---&gt; I = 1/2 m r^2 <br>I = 1/2 . 0,2 . 0,5^2 = 0,025 <br>\u03c3 = I . \u03b1<br>\u00a0\u00a0 = 0,025 . 4 = 0,1 <br>(A) <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik m = 200 gr = 0,2 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r = 50 cm = 0,5 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u03b1 = 4 rad/s<br>Dit torsi ?<br>jawab.<br>i =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} m r^{2} [/tex]<br>\u00a0 = 1/2 . 0,2 . 0,5^2<br>\u00a0\u00a0= 0,025 kgm^2<br><br>torsi = \u00a0i .\u00a0\u03b1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,025 . 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,1 Nm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-benda-plastis-beserta-manfaat-minimal-5-778",
            "question": "Sebutkan macam -macam benda plastis beserta manfaat minimal 5.. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda plastis : kayu, kaca ,plastic ,plastisin ,kertas.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-a-yang-telah-ditera-menunjukkan-angka-30a-pada-titi-968",
            "question": "Termometer A yang telah ditera menunjukkan angka -30\u00b0A pada titik beku air, pada 90\u00b0A pada titik didih air, Maka suhu 60\u00b0A sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik beku air 0\u00b0<br><br>suhu 60\u00b0A=-30/90 x 60<br>suhu 60\u00b0A=-1/3x60<br>suhu 60\u00b0A=-20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-menempuh-jarak-10-km-dalam-waktu-15-menit-kelajuan-846",
            "question": "Sebuah mobil menempuh jarak 10 km dalam waktu 15 menit. kelajuan rata-rata mobil tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t<br>V=10/1/4<br>v=40km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-baterai-dihubungkan-dengan-sebuah-resistor-akan-menghasilk-862",
            "question": "Sebuah baterai dihubungkan dengan sebuah resistor akan menghasilkan arus 0,6 ampere. Jika pada rangkaian tersebut ditambahkan sebuah resistor 4,0 ohm yang dihubungkan seri dengan resistor pertama maka arus akan turun menjadi 0,5 ampere. Gaya gerak listrik (ggl) baterai (dalam volt) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=I.R (sebelum ditambah resistor) <br>v=0.6R1 <br>v=I total ( R1 + R2 ) (setelah ditambah resistor ) <br>nah lalu substitusi <br>I R1 = I total . (R1+R2)<br>0.6R1=0.5 . ( R1 + 4) <br>0.6R1 - 0.5R1 =2<br>0.1R1=2 <br>R1=20ohm ==&gt; V=IR <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 V=0.6x20 = 12volt <br>maaf kalau ada salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-katrol-bermassa-4kg-dan-jari-jari-10cm-jika-m11kgm23kg-dan-366",
            "question": "1. katrol bermassa 4kg dan jari-jari 10cm. jika m1=1kg,m2=3kg dan percepatan gravitasi bumi 10m/s. tentukan percepatan sudut balok.    2. sebuah sistem katrol dengan jari-jari 20cm dan 10cm mempunyai momen inersia 4kgm. sistem katrol ditarik oleh dua gaya f1 dan f2, maka ktrol akan mengalami percepatan sudut sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : mk : 4 kg<br>r : 10<br>m1; 1 = w.g = 1x10 =10<br>m2; 3=w.g = 3x10=30<br>penyelesaian ;\u00a0\u03b1= a[tex]  \\frac{a}{r} [/tex]= 5/0.1 = 50 n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-yang-di-tempuh-sebuah-mobil-adalah-sebagai-berikut-5-meni-424",
            "question": "Jarak yang di tempuh sebuah mobil adalah sebagai berikut :    5 menit pertama menempuh jarak 3,0 km \r\n10 menit kedua menempuh jarak 8,0 km \r\n15 menit ketiga menempuh jarak 20 km \r\nkelajuan rata-rata mobil tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktunya 30 mnt<br>jaraknya 31 km<br>kecepatan rata ratanya 62 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-puncak-sebuah-menara-setinggi-45-m-dijatuhkan-sebuah-batu-j-959",
            "question": "dari puncak sebuah menara setinggi 45 m dijatuhkan sebuah batu. jika percepatan gravitasi di tempat tersebut 10 m/s\u00b2, kecepatan batu saat tepat menyentuh tanah sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik = h : 45cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g : 10 m/ [tex] s^{2} [/tex]\u00a0<br>Dit = V =  \\sqrt{2.g.h} ?<br>Penye =\n<br>V =  \\sqrt{2.10.45}<br>\u00a0 \u00a0=   \\sqrt{900}<br>\u00a0 \u00a0= 30[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "EP = EK<br>mgh = 1/2 m v^2<br>gh = 1/2 v^2<br>45.10 = 1/2 v^2<br>900 = v^2<br>v = 30m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}